【Trump贏咗】中國解禁准牛肉入口 美國爭回$195億市場 僅限30月齡以下

2017年06月20日

國家質檢總局公佈，即日起允許美國牛肉進口，這是自2003年12月美國爆發瘋牛症後，中國再次全面允許美國牛肉進口。分析認為這是美國總統特朗普（Donald Trump）的一次勝利，重新打開這個估計有25億美元（約195億港元）的市場，同時亦可扭轉中美巨額的貿易差距。

大陸國家質檢總局發出公告，正式允許美國牛肉輸陸，這次開放輸入中國的牛肉，還包括牛心、腎、肝、瓣胃、牛筋，但不包括扁桃線、迴腸未端、免治牛肉和用機械分離的牛肉，同時限定是30月齡以下剔骨和帶骨的牛肉。公告又列舉針對牛肉的來源、質素、包裝、檢驗檢疫程序等多項要求，如要求牛肉必須在美國屠宰、在大陸口岸入境時不得檢出有禁藥等。

美國對中國的貿易逆差去年達3,470億美元（約2.7萬億港元），特朗普上任後認為急需要將差距收窄，中國國家主席習近平今年4月訪問美國時，中美雙方達成的協議當中，幫助美國牛肉企業進入中國，是其中一項。
中國在2003年禁令前，是美國牛肉的最大市場，雖然中國當局禁止美國牛肉進口，可是中國人卻對美國牛肉需求十分巨大，不少美國牛肉都是經香港走私到大陸，以供應內地龐大市場。

美國最鍾意周圍出口牛肉。

韓農成日示威就係反對政府向美國開放市場；台灣蔡英文都講過，為左同盟關係，牛肉入口問題上美國嘅立場就係佢嘅立場

TRUMP做一年已經勁撚過奧巴馬8年

MAGA

一車車牛牛送入鄰國

糧食入口大國

起碼可以做隻美國牛鬼

支共為左一中政策

連貿易額都要出賣

牛肉 + 豬肉精 >>> 豬肉
豬肉 + 牛肉精 >>> 牛肉

我計數唔好廿幾億巿場點逆轉幾千億逆差

點解免治牛肉同機械切割牛肉唔俾入口

美國肥牛
打邊爐食撚到口臭xx

你數學肯定好好廿億巿場點逆轉貿易差距

美國人超鍾意食牛痴線

牛排

咁你用咩牛打？和牛？

安格斯

冇人叫你食巴西 、支那果d激素肉
日本、法國，英國，丹麥
大把好野有得食

你咪撚on9啦
睇野睇得你咁短視

美國佬最終目標係迫支共開放所有市場
你唔開咪定時定候支持下台灣

D牛係劏左先運入去架

支持全球化的奧巴馬做唔到的事，竟然由一個保守主義的Trump做得成，都幾有趣，講到尾就係奧巴馬唔識講爛仔數

支那比人撚狗咁撚

咁大陸d黃牛邊個食
玩黎香港

你咪撚on9啦
糧食自產不足
開放糧食巿場係肯定會實行
養牛資源夠種多幾十倍白米大豆
而且一早就開放左澳洲牛入口啦
唔好講到支那為一中讓步
仲話開放所有巿場
發夢今晚先發啦